科大進軍大灣區 廣州高鐵站旁開分校

粵港澳大灣區發展規劃細節即將出爐，香港科技大學證實，擬於廣州南沙區高鐵慶盛站旁籌辦分校。

有本港學者認為，科大建大灣區分校倘集中資源訓練研究人員，有助提升珠三角地區競爭力。有議員則提醒科大要汲取過去其他院校在內地營辦時，出現財政混亂及畢業證書爭議的經驗。

雖然港大、中大、浸大及城大均已在內地設有研究院，或與內地大學合辦的大學或學院等，惟均沒有以分校為名。特首林鄭月娥上周五（18日）在一個公開場合表示，鼓勵本地大學在大灣區開設分校。

科大回應查詢時表示，隨着粵港澳大灣區的落實，科大應廣州市委市政府的邀請，正計劃於廣州籌辦分校，初步選址在廣深港高鐵慶盛站旁。

高鐵慶盛站位處廣州南沙區，該區現設有科學園、科技研究院和創科中心，林鄭月娥上周到粵港澳大灣區考察時亦曾到高鐵慶盛站視察。

科大發言人說，現正與內地不同持分者就新校舍的申請進行磋商，而科大申請建立廣州分校的目的，是希望讓兩校教授及學生於研究及教學方面有充分互動，促成香港與大灣區城市的雙贏局面。

本身是中國科學院院士的香港大學城市規劃及設計系教授葉嘉安說，本港的大學應在內地籌辦研究院，或將分校資源集中資源提供碩士及博士課程，可以提升珠三角地區競爭力︰「內地已有很多所大學提供本科課程，本港的科研發展較成熟，香港的大學如要進駐內地大灣區，應集中提供碩士及博士課程，甚至建研究院，以訓練更多科技專才。」

他認為，科大在內地設分校，可把握珠三角區地大脈博及高鐵通車的機遇，吸引更多香港本科生到內地分校深造。

本港大學涉足內地教育並非首次，包括營辦研究院及與內地大學推行合作項目，例如港大設立深圳研究院及港大深圳教學醫院、中文大學亦與深圳大學合作開辦中文大學（深圳）。不過，前者曾出現收支不平衡及稅款等問題，後者亦曾被指，頒發的學位證書與香港中大一樣，不會區分清楚、列明「中大（深圳）」，令香港的中大師生一度批評將引致學位眨值。

教育界立法會議員葉建源提醒，科大應參考這些經驗，詳細並審慎考慮本港一方與內地分校的從屬關係，及在兩地制度不同下，如何妥善管理︰「過去其他院校的危機都顯示香港的大學要在內地辦學，是一件複雜的事情，萬一出現類似危機，對香港的科大師生影響深遠，科大校內要先有更詳細的計劃和討論。」

又贏

係都搵廣州大學城開分校啦

開頭就話分校姐
開開下

遲啲一定冇人承認香港學歴

開係荒山野嶺

有冇搞錯 去印度仲好啦

咪就係
大學城去南站搭地鐵都唔駛轉車

tony走咗 即刻亂9咁黎

頒emba 姐

Tony 都係比條新校長迫走，屌個新校長學哂大陸個套，一言堂，假咨詢，又要教識員校內互鬥搶資源，搶人工，科大未來笈笈可危

大獲
今次真係on9 幾時改名做大灣科技大學

取消香港關係法啦屌

仆街了

遲下實變野雞

香港大學深圳研究院
香港大學深圳醫院
香港中文大學（深圳）*與深圳大學合辦
香港城市大學深圳研究院
香港浸會大學深圳研究院
北京師範大學-香港浸會大學聯合國際學院

新成員：
香港科技大學深圳研究院

開分校咁多經費
肥過肥仔水

中國(香港)科技大學

食撚屎啦

廣州(香港)火雞大學

廣州係自己友，有乜所謂

你的名字